# Envoi de messages

_____


## Types de messages

Répondez aux posts pour garder la conversation organisée en fils de discussion.

#### Posts

Les posts peuvent êtres considérés comme des messages parents. Ce sont les messages qui démarrent souvent un fil de discussion. Les posts sont composés et envoyés depuis la zone de texte située en bas du panneau central.


#### Réponses

Répondez à un message en cliquant sur l'icône répondre située à côté de n'importe quel message texte. Cette action ouvre le panneau de droite (RHS), où vous pouvez voir le fil de discussion, puis composer et envoyer vos messages. Les réponses sont légèrement indentées dans le panneau central pour indiquer que ce sont des messages enfants d'un post parent.

## Envoyer un message

Saisissez un message dans la zone de texte, puis appuyez sur **ENTRÉE** pour l'envoyer. Utilisez **Maj + ENTRÉE** pour créer une nouvelle ligne sans envoyer le message. Pour pouvoir envoyer le message en appuyant sur **Contrôle + ENTRÉE**, allez dans **Menu principal > Paramètres du compte > Envoyer les messages avec Contrôle + ENTRÉE**.

## Modifier un message

Modifiez un message en cliquant sur l'icône **[...]** à côté de n'importe quel message que vous avez écrit, puis cliquez sur **Modifier**. Après avoir effectué vos modifications, appuyez sur **ENTRÉE** pour enregistrer vos modifications. Les modifications de messages ne déclenchent pas de notification @mention, de notifications sur le bureau ni de son de notification.

## Effacer un message

Supprimez un message en cliquant sur l'icône **[...]** à côté de n'importe quel message que vous avez écrit, puis cliquez sur **Supprimer**. Les administrateurs système et d'équipes peuvent supprimer n'importe quel message sur leur système ou dans leur équipe.

## Ajouter un lien à un message

Le **Lien permanent** permet de créer un lien vers n'importe quel message. Partager ce lien avec d'autres utilisateurs dans le fil de discussion leur permet de voir le message relié dans les Messages archivés. Les utilisateurs qui ne font pas partie du fil de discussion où le message a été posté ne peuvent accéder au lien permanent. 

Créez un lien permanent pour n'importe quel message en cliquant sur l'icône **[...]** figurant à côté du texte du message > **Lien permanent** > **Copier le lien**.


